美國而家對香港關注係好高，大家一定要繼續大打國際戰線！！

轉載沈旭暉FB

分享連登大數據後，再有一位熱心網友inbox，分析Google Trends大數據，這次與香港-美國互動有關，並使用新疆、伊朗等作為比較。香港人，實在萬分佩服。以下是他和大家的分享：

//連登數據是本地數據，用 momentum分析亦合理。

很多時 momentum 使用在單一事件或議題啲持續性，或品牌力量。 網路更多是用 impression (印象) 和 conversion rate (轉換率) ， 即是，在網上或手機上看到商品廣告或 KOL貼文等，有多少機率轉換成行動，亦即是購買或俾 like 等行為。

亦可以說是，眾籌廣告，外國人看到了後，之後有沒有轉換成行動呢？

數據分析不得不提 Google 所開放的 Google Trends 大數據功能，簡單而實用。 以 1 至 100 為單位，100 即是人氣最高點， 0 是無人理。

最新數據顯示在美國，有關 Hong Kong 的 news 類別搜尋，在這周呈現裂口式上升到達 100。 應該是 Trump 的 連環 Twitter 威力了。

G20峰會眾籌廣告令 Google Trend 升到 32 之後一大段時間跌至單位數。無乜用？ 又未必，可能影響到部分政治 KOL，之後醞釀中，伸延至 Trump的 “blame me” 論，再伸延至 Trump 連環 Twitt, 令美國民眾警覺 Hong Kong 的存在，而再轉換成 Google 搜尋。

相比下，近這半年 新疆 (Xinjiang) 在美國的 news 搜尋，一直是接近零。

亦可加入Iran 伊朗在搜尋compare list，去探索美國政府一個”吹雞做嘢Threshold”，香港明顯已經過咗呢個 Threshold 値。

話多了，教授加油💪🏼//

全世界裝Twitter Reddit

連結外國國會，國際NGO，聯合國

#Eye4HK

國際文宣

外媒訪問

快D齊齊玩Twitter

吳靄儀:香港就係國際，國際就係香港。

823人鏈再上外媒頭版

823 人鏈
824 觀塘/機場
825 荃葵青
831 中聯辦
9月三罷

612 中信毒氣室 721 元朗恐襲 85 荃灣黑社會斬人 811 新屋嶺集中營 819將軍澳藍絲斬人

全球學生 支援 學生運動